{"id":"b7","uid":"4cb3342935b29d1be6e914f388d28d13","orderID":"b0007","name":"Grammle-B7","slug":"ihr-seit-oder-ihr-seid","aliases":["b7","ihr-seit-oder-seid","4cb3342935b29d1be6e914f388d28d13"],"arten":"fehler","kategorien":["bedeutung"],"wrong":"ihr seit","correct":"ihr seid","wrongex":"Ihr **seit** doch verrückt, noch um halb drei Uhr morgens Mathehausaufgaben zu machen!","correctex":"Ihr **seid** doch verrückt, noch um halb drei Uhr morgens Mathehausaufgaben zu machen!","status":2022,"confusion":["seit 1845"],"source":[{"duden":"https://www.duden.de/sprachwissen/sprachratgeber/seid-oder-seit"},{"korrekturende":"https://www.korrekturen.de/beliebte_fehler/ihr_seit.shtml"}],"related":["a06748fc28803020da5c33672b56f580"],"explanation":"„(Ihr) seid“ ist die in der zweiten Person Plural, Indikativ, gebeugte Form des Verbs „sein“ und hat nichts mit der Präposition „seit“ zu tun.","type":"regeln"}
